[請推]政府/警方行動疑似違反人權公約與條文？

今日發生嘅時候疑似觸犯《香港人權法案條例》，小妹同朋友做咗少少research，搵咗少少關於《公民權利和政治權利國際公約》，希望可以集齊資料，告唔入，都話返俾國際人權組織知，想引起國際討論，但係小妹不才，加上我哋呢邊專業知識同人手唔夠，希望各位巴打／絲打可以幫幫手，俾少少意見，或者一齊集齊多啲證據

根據《香港法例》第383章《香港人權法案條例》本條例將《公民權利和政治權利國際公約》中適用於香港的規定收納入香港法律，並對附帶及有關連的事項作出規定。人權法案受第III部規限。 本條例不得解釋為政府或任何主管當局、團體或個人有權從事活動或實行行為，破壞人權法案確認之任何一種權利與自由，或限制此種權利與自由逾越人權法案規定之程度。

《公民權利和政治權利國際公約》內容

Article 6
Everyone has the inherent right to life. No one shall be arbitrarily deprived of his life.
第六條
人人皆有天賦的生存權。任何人的生命不得無理剝奪。

Article 7
No one shall be subjected to torture or to cruel, inhuman or degrading treatment or punishment.
第七條
任何人不得施以酷刑，或予以殘忍、不人道或侮辱的處遇或懲罰。

NEWS Support:
【逃犯條例】中槍男右眼恐失視力%20轟警方「未舉黑旗就開槍」

本台發言人稱外判司機疑被催淚彈擊中 一度心臟停頓

不斷更新／港警射豆袋彈至少22人受傷二讀會議宣布取消

警方於金鐘站疑失控用胡椒噴霧射向手無寸鐵示威者

警方向示威者近距離噴射胡椒噴霧

Article 9
Everyone has the right to liberty and security of person. No one shall be subjected to arbitrary arrest or detention.
第九條
人人有權享有人身自由及安全。任何人不得無理予以逮捕或拘禁。

NEWS Support:
逾萬成員交流抗爭資訊 Telegram「公海總谷」管理員 涉公眾妨擾被捕
－ 製作群組交流消息，卻被拘捕

Article 19
Everyone shall have the right to freedom of expression.
第十九條
人人有自由發表意見的權利。

Articles 21 & 22
Everyone shall have the right of peaceful assembly and the right to freedom of association with others.
第二十一及二十二條
人人有和平集會和自由結社的權利。

呢度條link都好多sources，大家可以睇睇

麻煩曬大家廢青鍵盤戰士想幫吓自己屋企

推

push

如果有翻譯組嘅朋友就更好

大家要gather好證據
唔好覺得有其他人backup左就由佢
每人都應該有幾份copy
努力save低哂佢，總有一日會有用

pish

PaSH

Push!!!!!!!!!

太心急 自膠

up

推..
真係好心痛 務必要整理好然後比全世界各大媒體

好詳細

記得啲直播片入面仲有黑警拖行失去意識嘅傷者、一堆人圍住一個跌喺地嘅男人打，有冇巴絲有印象？ 證據要好好keep

pish

大家一齊back up
再搵料
應該唔止嘅！
小妹同朋友會繼續努力

Push

推爆佢！

！！！！！
請廣傳至外國傳媒 ：多名黑警以警棍及盾牌圍毆手無寸鐵女生

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

Amnesty International: Police must end excessive force against largely peaceful protest in Hong Kong

仲有單0距離爆婦人頭

多謝巴打
mark低喺article7先
歡迎大家報料同backup！

啱啱research可能呢條都ok
小妹會再睇吓
如果大家識專業人士/有專業意見不妨同大家分享
小妹不才

我都係絲打呀
仲有呢條，Around 0:34 ，
【睇片】商台記者表明身份 仍遭揮警棍粗暴推撞 警：「記你老母！」

入埋防礙新聞自由？
如果係嘅話其實仲有好多片，e.g. “Press! You’re shooting at the press!”

推，求熟悉法律嘅巴絲幫幫手

[公何以戰?]如果真係唔走唔得

推！！

sorry絲打！
呢個應該可以入article 19！感激

我都明
但都想略盡綿力
最緊要係想引起國際輿論

今朝記得仲有一單對住受左傷急救ge澳門記者噴胡椒

pishhh

小妹英文唔好
唔知有冇人可以翻譯吓啲cases

其實違反依D公約有咩後果?係既大陸晨早被人罰到上天

有冇連登仔推多啲狗殺人嘅片上國際

如果小妹冇理解錯，根據香港人權法案，呢啲公約足以=法例，同埋當佢適用於香港嘅時候，應該係有理據引起國際關注。

中國方面佢係「已簽署但未落實」

*update*

Article 19
Everyone shall have the right to freedom of expression.
Everyone shall have the right to freedom of expression; this right shall include freedom to seek,receive and impart information and ideas of all kinds, regardless of frontiers, either orally, in writing or in print, in the form of art, or through any other media of his choice.

第十九條
人人有自由發表意見的權利。
人人有發表自由之權利；此種權利包括以語言、文字或出版物、藝術或自己選擇之其他方式，不分國界，尋求、接受及傳播各種消息及思想之自由。

News SUPPORT:
商台記者表明身份 仍遭揮警棍粗暴推撞 警：「記你老母！」

“Press! You’re shooting at the press!”

大家記得push之餘要幫手back up!
我再睇吓搵人幫手翻譯

有冇專業意見我驚自己理解錯

寫嘅對象係邊個？

要知道大陸有冇簽先
以我所以簽左既國家/地區應該係等同法律
但審就應該唔係香港審

警方行為有，但係我地係ICCPR 做唔到d咩原因係:
3大基本admissibility rules:
1. Cannot be manifestly ill-founded (啫係唔可以係政治動機/ 因為好憎警察）
2. Exhausted domestic remedy (啫係要告到上hk Supreme Court 先, 因為international human rights law 原意係subsidiary, 所以唔可以跨過domestic court, 要比佢地有機會審左先)
3. Non bis in idem (只可以去一個國際平台complaint, 去左ICCPR 就去唔Human Rights Council)

仲有要受害人本人去投訴至得架

想集合資料spread俾國際組織
大家有咩意見都可以講！

明白！
咁如果係作為message，想俾其他國際組織知，引起佢哋輿論得唔得

同埋想問清楚根據香港人權法案，納入咗香港法律嘅時候，啲limitations係咩
唔該曬絲打

可以send 去呢d NGOs:

List of Human Rights Organizations:

• Article 19 (UK):
• Global Centre for the Responsibility to Protect (Global): info@globalr2p.org
• Human Rights Internet (Canada):
• Human Rights Foundation (Global):
• Human Rights Watch (Global):
• Human Rights Without Frontiers (Belgium):
• International Federation for Human Rights (Global):
• IFEX (Canada):
• International Partnership for Human Rights (Belgium):
• International Service for Human Rights (Geneva/ New York):
• JUSTICE (UK): admin@justice.org.uk
• Protection International (Belgium):
• World Organisation Against Torture (Global):

Freedom of Information:
• Reporters Without Borders:

同埋想講返小妹同朋友目標唔係告入，而係想引起更多國際關注

佢地唔會受理架

感激不盡

明白！我哋會以引起國際關注為目標spread呢啲信息！

你講緊ICCPR係有喺基本法39條提過 而本地法例就係香港人權法案

我哋依家目標係集齊大家證據同意見，向唔同組織spread開！

召喚law jj

冇睇到警察no. 係咪直接告一哥 同警務處 不過律政司一定玩野

PUSH

有巴絲講過未必受理，依家小妹同朋友目標係spread去國際平台

都係嗰句，小妹廢青嚟，請多多指教

想收集大家意見先
同埋求多啲料

Pish

推 加油

無論係支援既巴絲 或者 冇出去既巴絲都可以出一分力幫手backup 明白你地有苦衷 希望都可以盡一啲綿力大家都係同路人 前線巴絲打辛苦晒respect

麻煩各位巴絲幫手backup 啲片同相 最好包括直播 記住backup係保障你地 廣傳

backup相：

backup片:

睇相 ：

睇片：

麻煩各位巴絲幫手backup

To whom it may concern,

Just recently (9th June), there was a massive protest involving a million Hong Kongers against the Fugitive Offenders and Mutual Legal Assistance in Criminal Matters Legislation (Amendment) Bill (2019) that was scheduled for second and third reading in the Legislative Council of Hong Kong on 11th June. This event has gained awareness of different fields in the community and attracted global attention.

Firstly, after the million people protest on 9th June, the government still refused to respect the opinion of society and revoke the bill. The bill is now scheduled for debates during 13th – 20th, June at the Legislative Council.

Secondly, the public has started the next series of demonstrations from the 12th June demanding the withdrawal of the bill. However, the Hong Kong Police Force has demonstrated unreasonable and excessive use of force against peaceful protestors. Claiming the use of tear gas, rubber bullets and beanbag rounds is for the purpose of self-defense against the protestors.

Their actions violated the law on police use of force inflicting grievous bodily harm and injuries to the protestors. It also violates the fundamental value of freedom and human rights of the Hong Kong citizens. We wish your organization could release a statement in regards to this matter.
Your sincerely,
[Name]

圖呀, 仲有咩想講自己加

港共:朕即是法

Signed but not ratified= not binding

多謝大家希望大家睇到呢度唔同人嘅sources同template可以一齊send去俾啲ngo，同埋啲外國朋友仔目標係引起國際討論

多謝絲打，可以同隔離post對一對有冇野可以補充？

(整合) 看香港警察是如何維持市民對警隊的信心

Basically 個法案寫包咩就理論上包咩，不過現實係點大家有眼睇

thankssss！
可以大家一齊send！send爆俾全世界！
散料又好 齊集咗嘅都好
好多謝大家

只要有上到香港court, 之就可以上到國際層面

好似經緯 case , jod 玩野不告 差佬 係度拖 最後要私人提告

好清楚同詳細！

推到黑警仆街

[廣傳/轉載] 差佬唔肯開路俾白車

有片！！！大家BACK UP

Pushhhhh

循例推多次

小妹朋友仔幫手翻譯咗少少新聞做英文
佢話佢今日會再翻譯多少少
大家不妨用嚟咗reference cases支持你send出去嘅email

同埋繼續呼籲大家俾圖俾相俾片同backup!!!

感謝大家

推呀

輕力一推

呢個post 可能啱你用
一齊推

多謝巴打
大使館呢個都有得考慮！

違反戰爭罪，反人類罪

商台班賤種利用copyright向youtube投訴 del左大量警犬打人證據

商台得光明頂唔奶共

韓國青瓦台聯署

頂 真係要backup

整理咗少少領事館e-mail可以睇睇

歐洲聯盟香港辦事處
delegation-hong-kong@eeas.europa.eu

加拿大駐港領事館
hkong@international.gc.ca

法國駐港領事館
informations@consulfrance-hongkong.org

芬蘭駐港領事館
sanomat.hng@formin.fi

德國駐港領事館
info@hongkong.diplo.de

希臘駐港領事館
grgencon.cg@mfa.gr

匈牙利駐港領事館
mission.hgk@mfa.gov.hu

冰島駐港領事館
hulda@annerley.com.hk

愛爾蘭駐港領事館
hongkong@dfa.ie

意大利駐港領事館
segreteria.hongkong@esteri.it

荷蘭駐港領事館
HON@minbuza.nl

挪威駐港領事館
hong-kong@norwayconsulate.com

西班牙駐港領事館
espcghk@netvigator.com

瑞典駐港領事館
generalkonsulat.hongkong@gov.se

瑞士駐港領事館
hongkong@eda.admin.ch

英國駐港領事館
information@bcg.org.hk
DIThongkong@fco.gov.uk
hongkong.consular@fco.gov.uk

澳大利亞駐港領事館
enquiries.hongkong@dfat.gov.au

新西蘭駐港領事館
nzcghkg@biznetvigator.com

瓦努阿圖駐港領事館
infovcg01@gmail.com

繼續pishhhhhhh

push, 一定要整合資料，圖文並茂

香港特別行政區 訴 吳恭劭 [1999] HKCFA 10

39. 正如代表政府的資深大律師麥高義先生所同意，“該公約”第十九條藉《基本法》第三十九條納入《基本法》之內。《基本法》第三十九條規定：

“ 《公民權利和政治權利國際公約》、《經濟、社會與文化權利的國際公約》和國際勞工公約適用於香港的有關規定繼續有效，通過香港特別行政區的法律予以實施。

香港居民享有的權利和自由，除依法規定外不得限制，此種限制不得與本條第一款規定抵觸。”

《香港人權法案條例》（香港法例第383章）事實上規定了將“該公約”的條文納入香港法例之內。《香港人權法案條例》第II部第十六條與“該公約”第十九條在文字上是完全相同。

backup相：

backup片:

查詢警員編號, 真名, 職級

所有資料ready之後發信比各國領事表揚香港警察世界第一

p

仲有佢地沒收救援物資 同 未有警告下向示威者頭部開槍

留個名

係！
麻煩大家都可以po埋啲link做整合

推到爆

佢就特登話你暴動令到某啲人覺得條例唔適用咁

所以啲片真係好重要
起碼要真係俾人見到示威者並非暴徒

PUSHHHHHH

PISHHHHHHH

推!!

多謝巴打

覺得想幫手又承擔唔到風險的請參加和平的遊行，遊行人數都係好重要的輿論支持

不要因為希望而堅持；
而係因為堅持才有希望。
香港加油💪🏻香港人加油💪🏻

你宣傳記得話上星期遊行成功推遲惡法一星期，階段性勝利

pish

大家真係要幫幫手啊

香港警察 社會垃圾
人民奴隸 賣港惡賊
底層散仔毅進弱智仔
就算大學學歷都係垃圾科，無得揀先去做警犬嘅廢柴，蛇鼠一窩

關於Press Freedom
除咗上面嗰張，仲有好多片可以做reference，大家得閒不妨可以share俾唔同國際記者組織讚揚香港警方對記者友善嘅態度當然我哋都要話返俾唔同NGO知，好事要傳千里~

International Federation of Journalists
ifj@ifj.org

The Committee to Protect Journalists

Reporters Without Borders (RSF)

目前RSF有出過新聞blame香港警方，其他都只係單純報導新聞，比較少blame嘅成份。大家得閒都可以出一分力

小妹英文唔好，請多多指教

關於特首琴日嘅記者會發言
我覺得可以再同國際宣揚吓

同埋得閒可以順便讚揚吓CCTVB嘅新聞報導

推返上黎

pushh

中信嗰單